export const questionsList = [
  {
    topic: "Нейросети",
    questions: [
      {
        cost: 100,
        question:
          "Чем нейронная сеть отличается от обычной компьютерной программы?",
        answer:
          "Нейросеть обучается на данных, компьютерная программа работает по определенному алгоритму",
      },
      {
        cost: 200,
        question: "На чем строится база создания нейронной сети?",
        answer: "Искусственные нейроны",
      },
      {
        cost: 400,
        question: "Что такое искусственный нейрон?",
        answer: "Математическая модель для обработки информации",
      },
      {
        cost: 600,
        question: "Что такое нормализация данных, и зачем она нужна?",
        answer: "Преобразование данных в один формат для улучшения обучения",
      },
      {
        cost: 800,
        question: "Простейший вид нейронных сетей - это...",
        answer: "Перцептрон",
      },
      {
        cost: 1000,
        question: "Что такое градиентный спуск и почему он важен?",
        answer: "Метод минимизации ошибок в процессе обучения",
      },
    ],
  },
  {
    topic: "C#",
    questions: [
      {
        cost: 100,
        question:
          "Назовите тип данных для переменных, содержащих числа с плавающей точкой.",
        answer: "double",
      },
      {
        cost: 200,
        question: "Язык C# изначально разрабатывался для ЭТОЙ платформы",
        answer: ".NET",
      },
      {
        cost: 400,
        question: "Что такое класс в C#?",
        answer:
          "Модуль, представляющий структуру данных и методы работы с ними",
      },
      {
        cost: 600,
        question:
          "Этот модификатор доступа делает код доступным только в пределах одного класса",
        answer: "private",
      },
      {
        cost: 800,
        question: "Какой метод вызывается первым при запуске программы на C#?",
        answer: "Main()",
      },
      {
        cost: 1000,
        question:
          "Способность функции обрабатывать данные разных типов называется...",
        answer: "Полиморфизм",
      },
    ],
  },
  {
    topic: "Сетевые технологии",
    questions: [
      {
        cost: 100,
        question: "Что такое маршрутизатор?",
        answer:
          "Устройство для подключения к интернету и передачи данных между сетями",
      },
      {
        cost: 200,
        question: "Как расшифровывается аббревиатура LAN?",
        answer: "Local Area Network",
      },
      {
        cost: 400,
        question: "Что такое DNS?",
        answer:
          "Протокол системы доменных имён, который позволяет пользователям перемещаться по интернету, используя имена хостов вместо числовых IP-адресов",
      },
      {
        cost: 600,
        question: "Каково назначение DHCP-сервера?",
        answer:
          "Управление IP-адресами в сети. Автоматическое распределение и обновление IP-адреса и другой информации конфигурации для новых устройств в сети.",
      },
      {
        cost: 800,
        question: "Какой диапазон IP-адресов зарезервирован для частных сетей?",
        answer: "192.168.0.0 - 192.168.255.255",
      },
      {
        cost: 1000,
        question: "Компания Cisco была основана в ...",
        answer: "1984 году",
      },
    ],
  },
  {
    topic: "Мемы",
    questions: [
      {
        cost: 100,
        question:
          "Эта область Российской Федерации, единственная территория страны граничащая с Польшей",
        answer: "Калининградская область",
      },
      {
        cost: 200,
        question: "Закончите предложение: Я _________ лол",
        answer: "Бачууурин",
      },
      {
        cost: 400,
        question:
          "Ходят слухи, что сам дъявол проклял этот кабинет. Даже самые отважные боятся зайти внутрь. Когда то давно, он был пристанещем темных алхимиков. Его номер - ...",
        answer: "325",
      },
      {
        cost: 600,
        question:
          "Назовите слово, имеющее значение немного опоздать/задержаться",
        answer: "Зачеляпиться",
      },
      {
        cost: 800,
        question: "Самый важный предмет для программиста",
        answer: "Химия",
      },
      {
        cost: 1000,
        question:
          "Самое известное приветствие Владислава Иванилова, заимствовано у этого ютубера",
        answer: "Ваганыч",
      },
    ],
  },
  {
    topic: "HTML и CSS",
    questions: [
      {
        cost: 100,
        question: "Что такое HTML?",
        answer: "Язык гипертекстовой разметки документов",
      },
      {
        cost: 200,
        question: "Назовите один любой способ подключения CSS к HTML",
        answer:
          "1.Встроенный стиль (Inline CSS) - <тег style=''> 2.Внутренний стиль (Internal CSS) - <style>...</style> 3.Внешний стиль (External CSS) - <link rel='stylesheet' href='styles.css'>",
      },
      {
        cost: 400,
        question: "Что означает тег <li>?",
        answer: "Отдельный элемент списка",
      },
      {
        cost: 600,
        question: "Какая версия HTML является актуальной на данный момент",
        answer: "HTML5",
      },
      {
        cost: 800,
        question:
          "Назовите каждый элемент следующего css кода: p { color: green; }",
        answer: "p - селектор, color - свойство, green - значение",
      },
      {
        cost: 1000,
        question: "Что такое flexbox и для чего он используется?",
        answer:
          "Это модель макета, которая позволяет упорядочивать элементы во flex-контейнере. Используется для создания сеток сайта и разработки макетов.",
      },
    ],
  },
  {
    topic: "Устройство ПК",
    questions: [
      {
        cost: 100,
        question:
          "Что такое центральный процессор (ЦП) и какую роль он выполняет в компьютере?",
        answer:
          "Электронный блок либо интегральная схема, исполняющая машинные инструкции , главная часть аппаратного обеспечения компьютера или программируемого логического контроллера.",
      },
      {
        cost: 200,
        question: "Назовите основной материал, из которого делаются процессоры",
        answer: "Кремний",
      },
      {
        cost: 400,
        question: "Назовите три компании производителей видеокарт",
        answer: "AMD, Intel, NVIDIA",
      },
      {
        cost: 600,
        question: "Какие бывают типы охлаждения ЦП",
        answer: "Жидкостное и воздушное",
      },
      {
        cost: 800,
        question: "Назовите основные компоненты компьютера",
        answer:
          "Материнская плата, процессор, видеокарта, жесткий диск, оперативная память, блок питания",
      },
      {
        cost: 1000,
        question: "Что такое чипсет?",
        answer:
          "Набор микросхем, спроектированных для совместной работы с целью выполнения набора заданных функций.",
      },
    ],
  },
];
